內地工廠復工惟面對困難 學者料中國首季GDP或較差

受武漢肺炎疫情打擊致要封城70多天的武漢，上星期三解封，有市民為生計，戰戰兢兢冒著或會感染病毒風險復工。另外，雖然內地2月中陸續復工，但不少廠家既面對工人不足、訂單大減等種種問題。

廣東一間鞋廠的負責人說，生意減少近7成，即使9成員工已返回崗位，但有一半人要安排停工留職，湖北省員工亦暫時不用回廠。

另一間廣東針織廠的負責人說，當局要求企業向未能上班員工支付基本工資，加上受英國疫情影響，被要求延期出貨到當地，財政因而略受影響。

亦有工廠在復工初期，一度因零部件供應不足影響生產，其後要追回進度，但又面對貨物交收延遲問題。負責人說，工廠接了東京奧運的訂單，但奧運延期一年舉辦，目前要解決貨物積壓等問題。

中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量預計，受疫情影響，中國第一季GDP會較差，目前內地8成企業已復工，加上當局加速基建投資，相信經濟未來會有改善。

好快就見到支那人輪住跳樓

如果第三波係解做中國再次帶病毒黎香港
第四波係咪因為會復工

咁嚴重嘅疫情拖延咁耐 都係較差GDP？

咁全世界真係應該快啲撤廠

冇單復工黎把撚咩

快D支爆死撚哂佢算啦

最後有6

信我 反正都係假

點都贏啦

呢一日好快出現